日本史上最年輕職業棋士仲邑堇 12歲升二段創53年紀錄

日本史上最年輕職業棋士仲邑堇，今（15日）對戰48歲的松原大成六段獲勝，順利以12歲又0個月的年紀晉升二段，創下53年以來的紀錄。

據《NHK》報導，2019年4月，年僅10歲的仲邑堇成為了職業棋手，如今在正式比賽中取得10連勝，並達到升二段所需要的對戰30勝。

日本棋院表示，仲邑堇現年12歲0個月，比名譽名人趙治勲1968年升二段的12歲又3個月還要更年幼，因此仲邑堇創下了53年來最年輕二段的紀錄。

目前小學6年級的仲邑堇，在升二段後透露能在小學時達成目標非常開心，對於自己破了趙治勲的紀錄，仲邑堇直說趙治勲是她非常尊敬的大師。

仲邑堇今年春季將進入中學就讀，她已和家人從大阪搬到東京，之後會一邊念書一邊與棋士們對戰，她十分期待自己未來會變得越來越強。

睇過藤井聰太既紀錄片
一放學返屋企就捉幾個鐘棋

雛鶴愛

叻過黑嘉嘉?

其實佢麻麻

NHK揾佢主持圍棋節目
識捉圍棋又靚女好少有

Preview個樣好似幼稚園咁嘅

靚女棋手黎講我同意佢係top
但係純棋手佢未夠班上節目
講真圍棋依家主流係中韓大戰

上次睇NHK 好似五段定六段都輸
鬼叫日本人鐘意靚女咩

齋講女仔佢依家都唔係一線
或者可以話一線尾啦可能
不過佢未到顛峰期仲有得磨練
不過到時就唔係靚女係中女了

佢呢張相睇落似6歲多過12歲

佐為？

佐為復活?

個腦即刻響起左首主題曲

挑戰Alpha Go

有灑畫面，笑撚到仆街。

呢啲撚樣冇生產力，都唔知有乜貢獻

個細路女將來一定濫交濫藥劈酒

Sai

好正唷

進藤光！

佢肯定見到佐維

俾佢贏到果個棋手 以後點出黎行

執一執

女人根本唔撚入流

TVB

韓登仔D留言

原來系女

黑加加七段

2005年8月，獲得西班牙「應氏青少年錦標賽」季軍。
2006年，於12歲獲得「臺灣女子公開賽」冠軍。
2008年1月，獲「豐田王座賽」大洋洲地區預選賽冠軍。
2009年9月，獲「亞運女子圍棋選拔」入選國手資格；10月10日雙循環賽因故提前對戰，最終以「6勝1負」提前獲正選資格[11]。
2010年
3月，獲世界混雙八強資格。
9月，參加首屆蘇州「穹窿山兵聖杯世界女子圍棋錦標賽」並奪得亞軍。
亞洲運動會圍棋賽混雙第四名。
亞洲運動會圍棋賽女子團體銅牌。
2011年
「感恩杯」新銳磨練賽第四名。
打入棋王賽循環圈，成為史上第一位女子循環圈晉級者。
國手賽循環圈五勝二負創下臺灣女職棋循環圈保級先例。
2012年
4月28日，第一屆「天台山世界女子圍棋團體錦標賽」殿軍（第四名）。
臺灣女子棋士代表權排名賽第一名。
富業天成海峽圍棋兩岸美女對抗賽冠軍。
世界北京菁英智力運動會女子個人第四名。
2013年
4月28日，第二屆「天台山-葛玄世界女子圍棋團體錦標賽」殿軍。
全國運動會圍棋混雙賽金牌。
全國運動會圍棋女團金牌。
亞洲室內運動會女團銅牌。
第三屆「世界智力精英運動會」男女混雙賽銀牌。
2014年
4月27日，第三屆「天台山-葛玄綠茶杯世界女子圍棋團體錦標賽」殿軍。
第四屆「世界智力精英運動會」女子個人賽第五名。
2015年
4月1日，第一屆「MDM韓國女子聯賽」冠軍[12]。
5月10日，第四屆「天台山-農商銀行杯世界女子圍棋團體錦標賽」殿軍。
8月19日，臺灣第一屆「女子圍棋最強戰」冠軍。
2016年
國際智力（IMSA）精英運動會女子個人賽銅牌。
5月15日，第五屆「天台山-農商銀行杯世界女子圍棋團體錦標賽」季軍。
7月10日，日本東京世界圍棋混雙賽亞軍[13]
8月26日，臺灣第二屆「女子圍棋最強戰」冠軍[14]。
10月15日，第三屆「福蔭杯國際精銳圍棋對抗賽」團體賽季軍[15]。
2017年
第四屆國手山脈國際圍棋大賽混雙賽（陳詩淵九段、黑嘉嘉七段）亞軍
日本東京世界圍棋最強戰混雙賽（陳詩淵九段、黑嘉嘉七段）季軍
臺灣第三屆「女子圍棋最強戰」冠軍
「明月山杯」中日韓女子圍棋爭霸賽 季軍
第二屆國際智力運動協會（IMSA）精英運動會女子團體賽殿軍
第二屆國際智力運動協會（IMSA）精英運動會女子快棋賽殿軍
2018年
第一屆扇興杯世界女子圍棋最強戰亞軍
第七屆天台山•森然楊帆杯世界女子圍棋團體錦標賽殿軍
第五屆全羅南道國手山脈國際圍棋賽世界最強戰混雙賽（黑嘉嘉七段、王磊八段中）亞軍
第六屆中信置業杯中國女子圍棋甲級聯賽團體賽亞軍（廈門觀音山隊外援）
2019年
第二屆扇興杯世界女子圍棋最強戰季軍
臺灣第五屆「女子圍棋最強戰」冠軍。
國際智力運動聯盟(IMSA)世界大師錦標賽 混雙賽 季軍(與王元均九段搭配)

黑加加七段

我以為個原紀錄係井山裕太

其實日本人 係咪對呢個髮型有咩情意結？咁多動畫人物都用呢個頭 現實係街又唔會有人咁剪

大把工無生產力踢波咪一樣可以有錢收

你689嚟?

連登仔食住營多：其實麻麻

我地有alaph go

點解圍棋都要分男女

係囉

無著數咪分男女
有著數就分開

奧運點解唔係一齊跑100米
男女平等呢

其實考到職業棋士已經好難

男人聰明啲

圍棋係一種文化, 佢捉得好, 就係傳承緊人類既文化
咁你呢?

你呢d撚樣負生產力添

因為頂尖女棋士近乎冇

男望到女會分心
調轉唔會，分開係保護男人自尊心

比連登仔同黑加加捉應該會扯住扯住搵方法留酒店卡再樣賽

alphago表示...

日本棋士而家差過韓國同支那
如果用同段去計嘅話

分男女多個幾個比賽
多幾個名銜咪仲好 女人仲易賺錢

咪同AlphaGo做過Research

有人唔鐘意靚女？

諗起av 圍棋個張梗圖

中韓大戰係因為日本本土既獎金先勁
同埋頭銜同國際賽玩法都唔一樣

可唔可以講多啲

日本呢幾年叫好咗喇
井山裕太 芝野虎丸 一力遼 許家元
可以有得同柯潔打

日本呢個有無造馬

白龍黎

梗係冇生產力啦
佢大把錢可以點你呢啲垃圾勞動啦
使鬼自己生產

贏到申功智能再講

拜燈表示關注中

勝夠場數就得 洗乜造馬

成個近藤春菜咁

首先要死老母

贏唔贏到alpha go

傳承極權分化

睇返賽制有分有普通組（男女混合）與女子組（限女棋士）

高級果個要讓子。唔係對等對奕，所以唔能夠話弱個條幻幻。

人地日本卡通嚟㗎。tvb幾時拍過動畫？

第一手天元

吹到文化，咁即係東莞叫雞都係文化啦

唔怪得之連登咁迷戀鍾培生呢啲垃圾

因為女流棋士唔入流

喺孤兒院校工度學捉棋

女人嚟M時會影響表現

佢捉舖棋比棋迷欣賞, 點都好過你係度打J自HI既

職業賽都讓子？

冇人講咁我講
想屌
逼佢同我邊捉邊屌
但倰輸同贏都屌多兩穫

圍棋都唔文化
而且你憑咩以為東莞式叫雞唔係文化
好心你啲低收入公屋垃圾就少啲出嚟柒啦

棋齡王

做職業棋手真係好大犧牲
童年同學生生涯嘅回憶基本都係捉棋
藤井高中最後一年直情退埋學
上年棋聖同王位戰打到最後贏埋
前前後後都唔知要請幾多日假
返學出勤率一定唔夠

又唔可以叫犧牲
佢自己應該都enjoy捉棋既過程
有名有利又做到自己鍾意既野

以日本情況簡單嚟講 因為圍棋象棋長年係男人嘅世界
於是圍棋象棋界刻意搞個“女流”吸引女性加入
正常嚟講 當女人捉棋發展到一定水準 可以同男棋士平起平坐好似呢個case咁 女流最終會結束佢嘅歷史任務

ps 你個reply無個正常答到 厭女兒登仔正常發揮